[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-2ac76b92})
# 8. Мониторинг услуг

[comment]: # ({/new-2ac76b92})

[comment]: # ({new-90a2641a})
#### Обзор

Функция мониторинга услуг предназначена для тех, кто хочет получить
мониторинг инфраструктуры более высокого уровня (бизнес). В большинстве
случаев мы не заинтересованы в низкоуровневых деталях, таких как
недостаток места на диске, высокая загрузка процессора и т.д. В чем мы
заинтересованы, так это доступность сервиса, предоставляемым нашим IT
отделом. Мы также можем быть заинтересованы в выявлении слабых мест в IT
инфраструктуре, SLA различных IT услуг, структуре существующей IT
инфраструктуры, и в другой информации на более высоком уровне.

Мониторинг услуг в Zabbix дает ответы на все выше упомянутые вопросы.

Услугами является иерархическое представление наблюдаемых данных.

Очень простая структура услуг может выглядеть следующим образом:

    Услуга
    |
    |-Рабочие станции
    | |
    | |-Рабочая станция1
    | |
    | |-Рабочая станция2
    |
    |-Сервера

У каждого узла структуры имеется атрибут состояния. Состояние
вычисляется и распространяется на верхние уровни в соответствии с
выбранным алгоритмом. Самым низким уровнем услуг является триггерами.
Состояние отдельных узлов дерева зависит от состояния их триггеров.

::: noteclassic
Обратите внимание, что триггеры с важностями *Без
классификации* и *Информационный* не влияют на расчет SLA.
:::

[comment]: # ({/new-90a2641a})

